\section{O programa}

Para que a implementação das heurísticas vá além do problema proposto e alcance diversos outros problemas da área de escalonamento, tomamos algumas decisões que deixaram o código particularmente fácil de estender.

\subsection{Tecnologias usadas}

Para o desenvolvimento desse programa, foi escolhida a linguagem de programação Java, amplamente difundida no mercado e também no meio acadêmico e, para a interface gráfica, foi usado Swing. 

Na geração de gráficos para mostrar os escalonamentos, utilizamos a biblioteca \textit{open source} JFreeChart, que gera gráficos de forma bastante simples e provê vantagens como \textit{zoom} e legendas já por padrão.

\subsection{Gerador de entradas aleatórias}

O sistema conta com uma classe chamada \texttt{Gerador} que, quando rodada, cria no arquivo \texttt{testeAleatorio.txt} uma entrada (quase) aleatória para o problema proposto.

Isso nos ajudou a verificar semelhanças e diferenças entre heurísticas variadas e notar que, para algumas instâncias, as heurísticas chegam a um mesmo resultado apenas por coincidência. Nos poupou bastante tempo de correção de supostos \textit{bugs} que, na verdade, não existiam.  

\subsection{Flexibilidade} 

Criar um novo escalonador, isto é, passar para código o algoritmo relacionado à uma nova heurística, meta-heurística ou restrição, é bastante simples nesse sistema.

Basta que o desenvolvedor implemente a interface \texttt{Escalonador} e adicione ao menu correto, a opção que o chama.

Compondo heurísticas, uma nova delas pode ser usada com qualquer outro escalonamento que se crie. Ela é apenas um Decorador~\footnote{Decorator -- Design Patterns (GOF)} que recebe um outro escalonador base. 

Cada escalonador, por sua vez, é uma Estratégia~\footnote{Strategy -- Design Patterns (GOF)} para lidar com as listas de programas por períodos.

Usando esses padrões de projeto, a arquitetura do sistema se manteve simples, mas ganhou uma enorme flexibildade, excelente para implementar variações simples de um algoritmo e expor a diferença na forma de gráficos coloridos.

\subsection{Exemplo prático}

Se quiséssemos implementar a meta-heurística \textit{Simulated Annealing} no sistema, bastaria que criássemos uma classe na seguinte forma:

\vspace{1em}

\begin{lstlisting}
/**
 * Meta-heuristica: que simula processos industriais de metalurgia 
 * 					usados para rearranjar particulas
 */
public class SimulatedAnnealing implements Escalonador {

	public Escalonamento escalona(List<Programa> periodo) {
		//
		// faz o algoritmo aqui...
		//
		return new Escalonamento(escalonado);
	}
}
\end{lstlisting}

\vspace{1em}

E um ítem a mais no menu de heurísticas:

\vspace{1em}

\begin{lstlisting}
	private Escalonador escolheEscalonador() {

		// outros escalonadores...

		if(simulatedAnnealing.isSelected()) {
			return new SimulatedAnnealing();
		}
		return new FirstFit();
	}
\end{lstlisting}

Rodando a aplicação, o novo ítem apareceria no menu e, ao selecioná-lo e escolher o arquivo de entrada, o escalonamento utilizando \textit{Simulated Annealing} apareceria na tela em poucos momentos.
